IU再遭抄襲？ 楊紫代言照「藍鈴花、紫色氣球」連濾鏡也一樣…網掀論戰

前陣子南韓歌手IU才因為2017年的MV《Palette》被抄襲的事件，接連上了台灣及韓國的熱搜，現在又有眼尖網友發現大陸女星楊紫的最新代言作品，疑似抄襲IU在2019年10月所發行的《Love poem》專輯概念及造型，引起網友熱議。

大陸女星楊紫因為戲劇《親愛的，熱愛的》飾演呆萌的佟年一角，而獲得大眾歡迎，接連接了許多代言。她19日曝光新的代言照，紫色調與構圖設計，甚至連主題元素及拍攝濾鏡，都和IU《Love poem》的專輯照有許多相似之處。

仔細對比可以發現，倆人都用了英國藍鈴花、紫色氣球，創造前虛後實取鏡所造成的朦朧感，相似度極高。除此之外，楊紫廣告中的紫色冊子與IU的專輯封面也十分相像，兩本冊子的排版、設計都非常雷同，利用了英文及花朵的居中設計。

對此，網友紛紛表示不同意見「顏色一樣就算了，花也差不多，還都拿氣球，這都不算抄襲？」「有一說一，真的一模一樣」、「構圖妝髮都不一樣，就是個紫色濾鏡，一抓一大把，不必啥都叫抄襲」、「很多婚紗影樓的場景不都是一樣的嗎，紫色調和裙子也不是什麼專利和版權啊」，引起許多正反論戰。

▲楊紫新代言被認為與IU專輯照非常雷同。（圖／翻攝自楊紫微博／IU臉書）

好肉酸係抄都唔好抄啲紅嘅藝人啦

抄到咁撚柒

東施效顰

一撚樣

濾鏡大陸雞

抄完仲要抄得柒 有陣支那味

典同iu鬥

第一張都可能兜到
其他

無抄呀

柒咁撚多點算抄呢

抄你係睇得起你

柒廿倍。。

這就是中國

iu吊打!

點解唔抄埋個樣
最重要係呢一part

Iu要檢討吓自己

明刀明槍咁抄都可以抄得咁撚7

差幾皮

典夠iu黎

禁韓令不嬲係為咗光明正大抄韓國嘢

Exactly
睇第一張都覺得啲人太敏感
碌落去個pose同個氣球

抄得來好7

diu

iu高汁1億倍

iu令到

抄足

carry唔起就咪撚抄啦

乜撚楊紫 又係網紅樣 間尺鼻 屌...

Iu好正

抄支那，派老解捉IU

沒有比較 沒有傷害...

認真 feel到贏的感覺 但.......

唔紅抄黎做乜

直接COPY

知恩圖報ching呢？

Kpop

點分抄襲同致敬

最尾嗰張叫無抄？

咁撚柒扮IU

抄囉，點抄都唔會比得上

只要面皮夠厚 有咩慳皮得過抄
係牆國入面， 掉轉話IU抄佢都仲得吖

連書都抄

兩本書調轉咗

大陸狗

高下立見

屌
差咗成萬個級數

瓦房店化

请关注关注大会大事，谨言慎行。请用正确渠道去维权，品牌方的事和杨紫有关系？拖杨紫出来的没有心。

以為講楊紫瓊
邊撚個楊紫

其實依個世界嘅攝影師都係拎住所謂嘅reference俾個客然後抄到9成個客就一定滿意咁去做～

真係好貼切
佢抄得好柒

黃子華:自曝其短!

顏色同花都算，連氣球都有埋

屌你老母大陸閪婆 學人抄IU
食屎啦屌你老母

IU完美屌打

咪係，睇埋下面Ｄ相分明就抄
好心啦，支國淨係識抄抄抄，好撚廢呀頂
世界寄生蟲

抄個咁紅既想點

比你抄足都差個樣啦大佬呀

大陸妹總有一浸7味

我想講iu靚過嗰條臭雞好撚多

個大陸女明星仲要整得誇張過阿削骨還父

我以前都係咁諗
而家覺得啲支那狗想博出位

越紅越抄 有咁足抄咁足
驚死你發現唔到
然後就有新聞講 好似呢篇咁

IU咁柒都抄

［要人］民間記者會《國安法》問卷調查

個個都一樣睇法

中國個個整容整到好柒

一對比，一陣支那味，低IU幾個級數

網紅樣

仲要抄個咁紅既 驚死人唔知

件支那人

lm

垃圾國家

偽娘

支那：iu坐時光機抄楊紫

呢間好似係韓國野黎

屌你老母啦

IU靚好多

雖然睇完內文都無記低條友叫咩名。

但啲人真係為咗等人寫新聞谷知名度。

係咪得我一個睇錯咗做楊紫瓊

睇左楊紫瓊代言照

心諗佢都炒IU

狗也不屌

咁你老母又真係狗也不屌既

左上係咪JJ Lin嚟

睇錯尿紫楊

傻閪先鐘意iu

自己處自己刑

是

呢隻整容臭雞吹奏得太大喇，旺角貨色only

佢整完之後都仲係柒
張相ps左好多

最柒係佢童星出身
由細到大人地都認到佢咩樣
但打死都唔認整容

睇錯楊紫瓊